承諾香港將捐款亞投行千萬美元 林鄭：有益亞投行實現使命

特首林鄭月娥正在北京訪問。新華社報道，今日她與亞洲基礎設施投資銀行行長金立群一同宣布，香港將向亞投行「項目準備特別基金」捐款1000萬美元，支持低收入成員發展基建。

金立群感謝香港大力支持。他說「項目準備特別基金」已經幫過各成員項目發展，是次香港出資，進一步增加行方資源，有利低收入國家準備基礎設施項目。

林太則讚亞投行協助亞洲各國，填補基礎設施投資缺口：「我們很高興支持亞投行，相信我們對基金出資，將在實現亞投行使命中發揮有益的作用。」

新華社報道，亞投行已批准向斯里蘭卡、尼泊爾、巴基斯坦和老撾共五個特別基金項目，撥款439.5萬美元。在林太承諾香港捐款之前，中國、英國和韓國，已先後承諾合共提供1.08億美元。

光明正大捐錢
連做下戲話投資都慳返
cls

捐